---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۷۰
---
# غزل شمارهٔ ۷۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به خیال آن عرق جبین زفغان علم نزدی چرا</p></div>
<div class="m2"><p>نفشرد خشکی اگرگلو ته آب دم نزدی چرا</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p> گل و لاله جام جمال زد، مه نو قدح به‌کمال زد</p></div>
<div class="m2"><p>همه‌کس به‌عشرت حال زدتو جبین به‌نم‌نزدی چرا</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p> ز سواد مکتب خیر و شر، نشد امتیازتوصرفه بر</p></div>
<div class="m2"><p>اگرت خطی نبود دگر به زمین قلم نزدی چرا</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p> به عروج وسوسه تاختی‌، نفست به هرزه‌گداختی</p></div>
<div class="m2"><p>نه پای خود نشناختی، مژه‌ای به خم نزدی چرا </p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به توگر زکوشش قافله، نرسید قسمت حوصه</p></div>
<div class="m2"><p>به طریق سایه و آبله ته پا قدم نزدی چرا</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p> زگشاد عقدة‌کارها همه داشت سعی ندامتی</p></div>
<div class="m2"><p>درعالمی زدی ازطمع‌کف‌خود به‌هم نزدی چرا</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p> اگر آرزو همه رس نشد، ز امید مانع‌کس نشد</p></div>
<div class="m2"><p>طربت شکارهوس نشد، به‌کمین غم نزدی چرا</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p> به متاع قافلهٔ هوس چونماند الفت پیش وپس</p></div>
<div class="m2"><p>دم‌نقد مفت توبودو بس‌، دو سه‌روزکم نزدی‌چر‌ا</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p> خط اعتبار غبار هم به جریده تو نبودکم</p></div>
<div class="m2"><p>پی امتحان چو‌سحر‌دودم به هوا رقم نزدی چرا </p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>نتوان چوبیدل هرزه فن به هزارفتنه طرف شدن</p></div>
<div class="m2"><p> نفسی ز آفت ما ومن به درعدم نزدی چرا</p></div></div>